---
title: '体会随缘'
layout: post
guid: urn:uuid:0ccb922f-1ea4-4916-ae5e-0c283f24ddfc
tags:
  - 心境
  - 生活
---


[![YamdrokTso](/media/files/2007/07/26/sy.png)](http://7vikpt.com1.z0.glb.clouddn.com/sy.png) 

人常说,花不能常开,月不能常圆,云不能常留,人不能常好。但是，我们可以把握自己，顺其自然，一切随缘。

随缘，是一种胸怀，是对自我内心的把握。随缘的人，在纷纭变幻的生活中，总能收放自如，保持明朗愉快的心境。

随缘，是对世事彻悟之后的精神自由，是看破红尘以后的洒脱，是聚散离合本是缘的达观，是不计得失的超然，更是“行到水穷处，坐看云起时”的从容。

随缘，决不是放弃追求，而是以豁达的心态面对生活，对待生活。得之，我幸，不得，我命。淡然处之，坦然处之，泰然处之。

世事古难全，但愿人长久。拥有随缘之心，就会拥有平静和恬淡。